\subsection{Правила для сложения приближенных чисел}
Чтобы сложить числа с различной абсолютной точностью необходимо выделить числа, десятичная запись которых обрывается ранее других и оставить их без изменения. Остальные числа округлить по образцу выделенных, сохраняя 1 или 2 запасных знака. Произвести сложение, учитывая все сохраненные знаки. Полученный результат округлить на один знак.
\[\delta \leq n \cdot \frac12 \cdot 10^m\]
где $n$ - количество слагаемых, $m$ - десятичный разряд погрешности.

Полная абсолютная погрешность складывается из трех слагаемых
\begin{enumerate}
	\item суммы предельных абсолютных погрешностей исходных данных;
	\item абсолютной величины суммы ошибок округления слагаемых с учетом знаков;
	\item округление результата.
\end{enumerate}

\subsection{Погрешность произведения}
Относительная погрешность произведения нескольких приблизительных чисел отличных от нуля не превышает относительных погрешностей множителей.

\subsection{Относительная погрешность частного}
Относительная погрешность частного не превышает суммы относительных погрешностей делимого и делителя.

\subsection{Относительные погрешности степени числа}
Предельная относительная погрешность $m$-той степени в $m$ раз больше погрешности исходного числа
\[U^m \quad \rightarrow \quad \delta U = m \cdot \Delta x\]
\[\sqrt[m]{U} \quad \rightarrow \quad \delta U = \frac{\Delta x}{m}\]

\subsection{Вычисления без точного учета погрешности}
\begin{enumerate}
	\item при сложении (вычитании) приближенных чисел в результате младший сохраненный десятичный разряд должен быть тот, который соответствует наименее точному из слагаемых;
	\item при умножении (делении) приближенный чисел в результате следует оставить столько цифр, сколько их имеет данное с наименьшим числом верных значащих цифр;
	\item  при возведении в квадрат или куб в результате надо оставить столько значащих цифр, сколько в основании степени;
	\item также при $\sqrt{a}$ и $\sqrt[3]{a}$ в результате следует оставить столько значащих цифр, сколько в $a$;
	\item при вычислениях по формуле во всех промежуточных результатах следует сохранять на 1 цифру больше, чем рекомендуют предыдущие правила. В конечном результате запасная цифра отбрасывается;
	\item если какое-либо данное число имеет больше десятичных знаков (при сложении/вычитании) или больше значащих цифр (при умножении, делении и возведении в степень), чем другие, то его предварительно следует округлить оставляя 1 лишнюю цифру.
\end{enumerate}